1. Данные о курсах валют беруться из http://www.cbr.ru/scripts/XML_daily.asp и с помощью консольной команды сохраняются в БД.
   Консольную команду можно запустить в cron на выполнение каждые 10 мин.
2. В публичной части (advanced/frontend/views/site/index.php) выводится статистика по изменения курсов по каждой из валют. Для построения графиков используется highcharts-widget
3. У приложения есть следующие REST API методы:

   1) Получение списка последних известных курсов валют course/index.
   
   2) Получение статистики изменения курсов за указанный период course/stat (dateFrom, dateTo). Указание периода не 
   обязательно, в этом случае возвращается вся имеющаяся статистика. Так же есть возможность запросить статистику по конкретной валюте (currency).
   
   3) Авторизацию в REST API осуществляется по токену course?access-token=394e3667a7764ebf670cde2f29488336.